## Final Project - Package Delivery

#### Вариант 14
Система **Доставка Груза**. Предоставление услуг по получению и доставке груза. На сайте содержится информация о тарифах и направления доставки. **Незарегистрированному** пользователю доступен просмотр сайта и калькулятор услуг. **Зарегистрированный** пользователь у себя в **Кабинете** может создать **Заявку** на получение багажа и адрес доставки. **Заявка** содержит информацию о типе багажа, вес и дату получения. После получения заявки **Система** формирует счет. **Пользователь** может оплатить его в своем кабинете.

#### Инструкция по установке

1. Установить _**Tomcat**_ не старее 7 версии. В файле `tomcat-users.xml` добавить роли и юзера:

    ```
        <role rolename="manager-gui"/>
        <role rolename="manager-script"/>
        <user username="admin" password="nimda" roles="anager-gui,manager-script"/>
    ```
     
2. Установить _**Maven 3**_ версии. Перейти в локальный репозиторий мавена (`${user.home}/.m2`) создать тут или внести правки в существующий файл `settings.xml` добавив в него следующий код:

    ```
        <servers>
            <server>
               <id>TomcatServer</id>
               <username>admin</username>
               <password>password</password>
            </server>
        </servers>
    ```
3. Установить _**MySQL**_ сервер и запустить его. Запустить любой желаемый исполнитель запросов (mysql+, workbench...) под **рутовым юзером** и исполнить следующий код:
    ```
        CREATE USER IF NOT EXISTS 'package'@'localhost' IDENTIFIED BY 'package';
        CREATE SCHEMA IF NOT EXISTS `package_delivery` DEFAULT CHARACTER SET utf8 COLLATE utf8_general_ci; 
    ```
4. Установить _**Git**_. Запустить терминал и перейти в папку, в которой будет лежать проект. Выполнить следующий код:

    ```
        git clone https://gitlab.com/epamRudenkoLesha/projectFinal.git
    ```

#### Инструкция по запуску проекта

1. Запустить в Терминале (Консоле) _**Tomcat**_ сервер: в папке `$CATALINA_HOME/bin` Томката запустить команду `./catalina.sh run` (Unix) или `catalina.bat run`(Windows)
2. Запустить другое окно Терминала (консоли). Перейти в корневую папку склонированного проекта и запустить команду `mvn tomcat7:deploy`
3. Открыть браузер и перейти по следующей ссылке: 
    http://localhost:8080/packageDelivery/home
4. Для доступа под админом используйте номер `0998887766` с паролем `nimda`, под обычным юзером - `0112223344`, `resu`

## ВАЖНО!
Система инициализируется при каждом новом запуске - удаляются таблицы и по-новому заполняются. 
Для отключения этого функционала **ПОСЛЕ ХОТЯ БЫ ОДНОГО ЗАПУСКА** необходимо в `src/main/resources/project.properties` изменить значение для `db.prod.initialize.onStart` на `false`


#### Общие требования
##### Необходимо построить веб-приложение, поддерживающую следующую функциональность:
1. На основе сущностей предметной области создать **классы** их описывающие.
2. **Классы** и **методы** должны иметь отражающую их функциональность названия и должны быть грамотно структурированы по пакетам.
3. Информацию о предметной области хранить в **БД**, для доступа использовать **API JDBC** с использованием пула соединений, стандартного или разработанного самостоятельно. В качестве **СУБД** рекомендуется **MySQL**.
4. **Приложение** должно поддерживать работу с **кириллицей** (быть многоязычной), в том числе и при хранении информации в **БД**.
5. Код должен быть **документирован**.
6. Приложение должно быть покрыто **Юнит-тестами**.
7. При разработке бизнес логики использовать **сессии** и **фильтры**, и
**события** в системе обрабатывать с помощью **Log4j**.
8. В приложении необходимо реализовать **Pagination**, **Transaction** в
зависимости от Вашего проекта.
9. Используя **сервлеты** и **JSP**, реализовать функциональности,
предложенные в постановке конкретной задачи.
10. В страницах **JSP** применять библиотеку **JSTL**.
11. Приложение должно корректно реагировать на ошибки и исключения
разного рода (Пользователь никогда не должен видеть **stack-trace** на
стороне **front-end**).
12. В приложении должна быть реализована система **Авторизации** и
**Аутентификации**.